小心鬧錯人！電騙來電顯示多造假

「你好，呢度係入境處打嚟…」近日電話騙案再度成為facebook群組的熱話，不少人稱自己收到「+852」開頭的不明來電，更有人將相關電話號碼公開。不過，這些捲入疑似電騙案的電話號碼，真正擁有者可能另有其人。胡亂公開，甚至回撥對方辱罵，隨時好人當賊辦！

許多騙徒已懂得利用網絡電話，偽造來電顯示。假若你在香港接收到「+852」開頭的電話，該來電顯示很大機會是騙徒偽造出來。然而，若該號碼適逢已有真實用戶登記，該用戶無辜被當騙徒！

有苦主便在網上訴苦，稱收到逾50人的回電，離奇的是，他根本沒有打出過電話。有網民便認為，他的電話號碼被詐騙集團盜用作來電顯示。有苦主因為不明就裏，向來電的人大動肝火，結果一場誤會釀成罵戰。類似事件層出不窮，許多人紛紛將經歷在互聯網公開，才被網民「點醒」。

攔截來電程式HKJunkCall管理員胡文翰表示，他們接獲不少電騙舉報，涉事號碼皆是無辜遭騙徒盜用，被盜號碼的事主可能毫不知情。想知攔截程式會如何處理這批「無辜」的電騙號碼？市民之間又如何能減少誤會？一片睇晒！